Файлы хранилища
---------------

Хранилище предназначено для сохранения и синхронизации данных, разделённых на
записи, которые, в свою очередь, объединяются в категории. Имена категорий и
записей могут состоять из цифр, латинских букв и символов дефиса,
подчёркивания и точки.

Все данные, включая метаданные, экземпляра хранилища содержатся в одной папке,
по файлу на запись (или на категорию для категорий быстрого доступа). К
метаданным хранилища относятся:

- файл `matrix.minson` (_перезаписывается_) — матрица актуальности:
  * `{ <self-name>{ <name> (<time>) ... } <name> (<time>) ... }`;
- файл `table.minson` (_перезаписывается_) — таблица всех категорий и записей
  со временем последнего изменения в качестве значения:
  * `{ <category>{ <entry> (<time>) ... } ... }`;
- файл `fast-stored.minson` (_вручную_) — список категорий быстрого доступа:
  * `{ "<category>" ... }`.

Время указывается в виде количества _миллисекунд_ с 0:00.000 1 января 1970
года. Для удалённых записей время указывается со знаком минус.

Записи из категорий быстрого доступа во время работы реализации хранятся в
оперативной памяти и записываются в файл только при завершении работы. Таким
образом, в файле `fast-stored.minson` можно указать список категорий, к
записям которых требуется более оперативный доступ.

### Конфигурация

Для доступа к хранилищу используется клиентское подключение, которое создаётся
по адресу (URL). URL может быть следующих видов:

- `direct:<storage-directory>` — открытие хранилища напрямую (эксклюзивный
  доступ);
- `tcp:<ip>:<port>` — подключение посредством TCP-сокета;
- `unix:<socket-file>` (_не для Windows_) — подключение посредством
  UNIX-сокета;
- `proxy:<gateway-name>@<proxy-url>` — прокси посредством другого транспорта;
  запрашивает проксируемое подключение по имени.

Для организации доступа к хранилищу имеется сервер `offnet-storage-d`, который
использует конфигурационный файл `service.minson` из папки хранилища. Файл
должен содержать MinSON-массив с набором параметров для сервера:

- `ip` (_строка_) — адрес TCP-интерфейса, к которому привязывается сервер;
- `port` (_число_) — порт TCP-интерфейса;
- `socket-file` (_строка_, _не для Windows_) — путь к файлу UNIX-сокета;
- `max-connections` (_число_) — максимальное количество одновременно
  принимаемых соединений на каждый интерфейс (по умолчанию — 10);
- `sync-period` (_число_) — количество _секунд_ между вызовами процедуры
  синхронизации для списка ниже;
- `sync-list` (_список строк_) — список URL хранилищ, с которыми сервер будет
  периодически проводить процедуру синхронизации.

Параметры для интерфейсов могут быть опущены, тогда соответствующий интерфейс
не будет задействован. Пример кофигурационного файла:

```minson
{
    ip "0.0.0.0"
    port (1030)
    socket-file "/var/run/offnet-storage-1.sock"
    max-connections (100)
    
    sync-period (1800)
    sync-list {
        "tcp:10.10.1.2:1030"
    }
}
```

### Прокси

Имеется прокси-сервер `offnet-proxy-d`, который использует конфигурационный
файл `/etc/offnet-proxy.minson` (`C:/offnet-proxy.minson` для Windows) по
умолчанию. Состав файла похож на указаный выше:

- `ip` (_строка_) — адрес TCP-интерфейса, к которому привязывается сервер;
- `port` (_число_) — порт TCP-интерфейса;
- `socket-file` (_строка_, _не для Windows_) — путь к файлу UNIX-сокета;
- `max-connections` (_число_) — максимальное количество одновременно
  принимаемых соединений на каждый интерфейс (по умолчанию — 10);
- `gateways` (_список именованных строк_) — список URL хранилищ, к которым
  сервер предоставляет доступ; клиент запрашивает подключение по имени
  элемента списка.
